\subsubsection*{\S 个体软件过程单元测试}
\setcounter{problemname}{0}

\begin{problem}
    下述各个度量项中，哪一个不是PSP的基本度量项？
    \uline{B}    
    \vspace{-0.8em}
    \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 缺陷
            \item 风险
            \item 规模
            \item 时间
        \end{enumerate}
    \end{multicols}
    \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
    关于面向用户的质量观，我们应该关注如下哪些问题：
    \uline{ACD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 用户期望是否有优先级？
            \item 界面和可操作性是首要的，因为这是用户能直接感受到的。
            \item 真实用户是谁？
            \item 用户期望的优先级对软件开发的影响？
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	PSP当中为什么用缺陷管理替代质量管理？下述说法中正确的是：
	\uline{BD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 因为缺陷管理和质量管理其实是一回事。
            \item 因为单纯质量管理很难操作。
            \item 因为缺陷管理相关的活动（例如，测试等）本来就是软件开发中必须要开展的活动。
            \item 因为缺陷往往对应了面向用户质量观中的首要用户期望。
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	关于PROBE估算法，下述各种说法中，不正确的有哪些？
	\uline{ABD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item PROBE估算结果带着小数，肯定不准确，因而，不应该在项目估算的时候使用。
            \item PROBE不能给出精确估算，因而适合用来跟用户讨论需求和规模。
            \item PROBE方法不能用来估算质量。
            \item PROBE方法不需要历史数据。
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	关于质量路径(Quality Journey)，下列说法中哪些不恰当。
	\uline{AD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 质量路径中所列举的方法都是提升开发质量的有效手段，可以随意选择使用。
            \item 高质量软件产品最终还是需要依赖测试来确保。
            \item 进入测试之前的高质量，是获得测试之后高质量软件系统的前提条件。
            \item 质量路径与个体软件工程师无关，是团队层面的集体努力。
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	关于评审检查表，下述说法中不恰当的是：
	\uline{CD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 评审检查表应该是个性化的
            \item 评审检查表应该定期更新
            \item 项目团队所有人应该共用一份评审检查表，体现统一性
            \item 评审检查表应该保持稳定，确保缺陷不会被遗漏
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
    关于PQI，下述说法中不恰当的是：
	\uline{BD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item PQI可以用来辅助判断模块开发的质量
            \item PQI五个分指标都可以超过1.0，比如，设计时间多于编码时间的时候，该分指标就超过1.0了
            \item PQI可以为过程改进提供依据
            \item PQI越高越好，最好达到1.0
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	关于评审，下述说法中不恰当是：
	\uline{CD}    
    % \vspace{-0.8em}
    % \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 代码的个人评审也应该通过评审检查表来进行。
            \item 如果安排了代码的小组评审，那么代码个人评审就可以不用做。
            \item 代码的个人评审最好交叉进行，因为阅读自己代码容易产生思维定式，不利于缺陷发现。
            \item 代码的个人评审应该安排在单元测试之后，确保评审对象有着较高的质量，提升评审价值。
        \end{enumerate}
    % \end{multicols}
    % \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	关于质量的各种定义当中，下述哪些质量属性属于内部属性？
	\uline{AD}    
    \vspace{-0.8em}
    \begin{multicols}{4}
        \begin{enumerate}[label=\Alph*.]
            \item 可扩展性
            \item 安全性
            \item 可靠性
            \item 可移植性
        \end{enumerate}
    \end{multicols}
    \vspace{-1em}
\end{problem}



\begin{problem}
	PSP鼓励使用瀑布型生命周期模型。
	\hfill （\ding{55}）
\end{problem}



\begin{problem}
	对于初学者来说，代码评审速度可以控制到每小时不超过400行。
    \hfill （\ding{55}）
\end{problem}



\begin{problem}
    ‍“高质量的软件开发是计划出来的”
    \hfill （\ding{51}）
\end{problem}

